十大學生會：不參與晚會 浸大學生會：六四是鄰國歷史

近年青年人已漸離支聯會六四燭光晚會，先有前年學聯不參與，其後不少大專學生會不出席。今年六四28周年，9間大學學生會都稱不會以會方名義參與支聯會活動，改為在校園舉辦論壇，當中部份大學學生會坦言，不認同支聯會「建設民主中國」綱領，甚至浸大學生會直言六四是「鄰國」歷史。

不過支聯會副主席鄒幸彤認為，六四未解決，港人應親臨晚會「摑中共一巴」，不能「算數」。有支聯會青年組成員更稱，出席的年輕人減少，令他更堅持出席，否則難再有人要求平反六四。

六四前夕，10間大學學生會接受查詢時表明，將不參與支聯會六四燭光晚會，包括港大、中大、科大、浸大、城大、理大、嶺大、公大、教大及樹仁大學，當中港大學生會表示，會以學生會名義就六四舉辦論壇，而嶺大、公大、教大會參與在公大校園舉辦的論壇。

各間大學學生會均稱，不參與支聯會活動，全因不認同支聯會「建設民主中國」的綱領。浸大學生會外務副會長麥筠瑋直言該綱領不是港人責任，更稱六四是「鄰國」歷史，未來會把資源投放於本土歷史，如舉辦論壇等，加深港人對本土史的認識。

嶺大學生會會長李翰林表示，悼念是重要及沒問題，但今年不會出席燭光晚會，全因不認同支聯會「建設民主中國」理念，認為將焦點放於本土思潮、香港前途等議題，故今年在公大舉辦的論壇，主題也會集中於香港的現在與未來。

浸大四年級杜同學表明對六四認識不深，不打算參加任何悼念活動，又指現時有年輕人對六四不理解，便去悼念，只是為上傳相片到fb，「可能純粹為咗Post上Facebook等等，去『呃LIKE』。」理大四年級李同學則指，近年晚會已變質，常加入其他政治議題，「一班人一齊悼念已無意義，覺得有時會偏離咗。」

係敵國歷史

依家香港人連自己都未攪掂

點會理中國喔

經歷咗依兩三年

七一都少人啦

六四真係......

咁咪啱囉
強國人自己都唔平反六四 咁六四又關我地我地香港人撚事咩

n年前參加71 同行有城邦派 有路人大叫平反64 城邦派突然唔行 反大叫口號
「64唔關我事！」 講緊5年前都有

十大！？

正確d講佔領同農歷新年之後

不過支聯會副主席鄒幸彤認為，六四未解決，港人應親臨晚會「摑中共一巴」，不能「算數」。

依家係邊個摑邊個，香港人比人綁起嚟鞭添

大陸還大陸